# Pergunta 1
Qual é o maior planeta do sistema solar?
a) Terra
b) Júpiter
c) Saturno
d) Marte
Resposta: b

# Pergunta 2
Quem escreveu a obra "Dom Casmurro"?
a) José de Alencar
b) Machado de Assis
c) Lima Barreto
d) Graciliano Ramos
Resposta: b

# Pergunta 3
Qual é a capital do Canadá?
a) Toronto
b) Vancouver
c) Ottawa
d) Montreal
Resposta: c

# Pergunta 4
Quem pintou a obra "Mona Lisa"?
a) Michelangelo
b) Leonardo da Vinci
c) Vincent van Gogh
d) Pablo Picasso
Resposta: b

# Pergunta 5
Em que ano ocorreu a Revolução Francesa?
a) 1776
b) 1789
c) 1812
d) 1848
Resposta: b

# Pergunta 6
Qual é o elemento químico representado pela letra 'Fe' na tabela periódica?
a) Ferro
b) Ouro
c) Prata
d) Zinco
Resposta: a

# Pergunta 7
Quem foi o primeiro presidente dos Estados Unidos?
a) Thomas Jefferson
b) Abraham Lincoln
c) George Washington
d) John F. Kennedy
Resposta: c

# Pergunta 8
Qual é o país mais populoso do mundo?
a) Rússia
b) Estados Unidos
c) China
d) Índia
Resposta: d

# Pergunta 9
Qual é o único mamífero capaz de voar?
a) Morcego
b) Esquilo
c) Pássaro
d) Pterossauro
Resposta: a

# Pergunta 10
Quem foi o primeiro homem a pisar na Lua?
a) Neil Armstrong
b) Buzz Aldrin
c) Alan Shepard
d) John Glenn
Resposta: a

# Pergunta 11
Quem foi o autor da teoria da relatividade?
a) Isaac Newton
b) Albert Einstein
c) Galileu Galilei
d) Stephen Hawking
Resposta: b

# Pergunta 12
Qual é o rio mais longo do mundo?
a) Rio Amazonas
b) Rio Nilo
c) Rio Mississipi
d) Rio Yangtzé
Resposta: a

# Pergunta 13
Qual é o maior oceano do mundo em extensão?
a) Oceano Atlântico
b) Oceano Pacífico
c) Oceano Índico
d) Oceano Ártico
Resposta: b

# Pergunta 14
Quem pintou o teto da Capela Sistina, no Vaticano?
a) Leonardo da Vinci
b) Rafael
c) Michelangelo
d) Caravaggio
Resposta: c

# Pergunta 15
Qual é o número atômico do carbono?
a) 6
b) 12
c) 14
d) 22
Resposta: a

# Pergunta 16
Quem foi o primeiro homem a realizar uma viagem espacial?
a) Yuri Gagarin
b) Neil Armstrong
c) Buzz Aldrin
d) Alan Shepard
Resposta: a

# Pergunta 17
Qual é o animal símbolo do Brasil?
a) Onça-pintada
b) Arara-azul
c) Tucano
d) Mico-leão-dourado
Resposta: b

# Pergunta 18
Quem escreveu "A Metamorfose"?
a) Franz Kafka
b) Fyodor Dostoevsky
c) Leo Tolstoy
d) Ernest Hemingway
Resposta: a

# Pergunta 19
Qual é a distância média entre a Terra e o Sol?
a) 93 milhões de milhas
b) 150 milhões de quilômetros
c) 93 milhões de quilômetros
d) 150 milhões de milhas
Resposta: c

# Pergunta 20
Qual é a montanha mais alta do mundo?
a) Monte Everest
b) K2
c) Annapurna
d) Kanchenjunga
Resposta: a

# Pergunta 21
Em que ano ocorreu a independência do Brasil?
a) 1808
b) 1822
c) 1889
d) 1900
Resposta: b

# Pergunta 22
Quem escreveu "A Divina Comédia"?
a) Dante Alighieri
b) William Shakespeare
c) Geoffrey Chaucer
d) Miguel de Cervantes
Resposta: a

# Pergunta 23
Qual é a capital da Argentina?
a) Buenos Aires
b) Rio de Janeiro
c) Santiago
d) Bogotá
Resposta: a

# Pergunta 24
Quem foi o líder da Revolução Cubana em 1959?
a) Fulgencio Batista
b) Che Guevara
c) Fidel Castro
d) Ernesto Cardenal
Resposta: c

# Pergunta 25
Quem escreveu "Orgulho e Preconceito"?
a) Charlotte Brontë
b) Emily Brontë
c) Jane Austen
d) Virginia Woolf
Resposta: c

# Pergunta 26
Quem é considerado o pai da psicanálise?
a) Sigmund Freud
b) Carl Jung
c) Alfred Adler
d) Wilhelm Reich
Resposta: a

# Pergunta 27
Em que ano a Primeira Guerra Mundial começou?
a) 1905
b) 1914
c) 1918
d) 1939
Resposta: b

# Pergunta 28
Qual é a maior cordilheira do mundo?
a) Montanhas Rochosas
b) Andes
c) Himalaias
d) Alpes
Resposta: b

# Pergunta 29
Quem pintou "Noite Estrelada"?
a) Pablo Picasso
b) Vincent van Gogh
c) Salvador Dalí
d) Claude Monet
Resposta: b

# Pergunta 30
Qual é o país de maior extensão territorial da América do Sul?
a) Brasil
b) Argentina
c) Chile
d) Colômbia
Resposta: a

# Pergunta 31
Qual é o maior animal terrestre?
a) Elefante africano
b) Girafa
c) Hipopótamo
d) Rinoceronte
Resposta: a

# Pergunta 32
Quem foi o primeiro presidente do Brasil após a redemocratização em 1985?
a) Fernando Collor de Mello
b) José Sarney
c) Itamar Franco
d) Tancredo Neves
Resposta: d

# Pergunta 33
Quem foi o inventor do telefone?
a) Alexander Graham Bell
b) Thomas Edison
c) Nikola Tesla
d) Guglielmo Marconi
Resposta: a

# Pergunta 34
Qual é o símbolo químico da prata?
a) Ag
b) Au
c) Fe
d) Pb
Resposta: b

# Pergunta 35
Quem é considerado o "pai da filosofia ocidental"?
a) Platão
b) Aristóteles
c) Sócrates
d) Tales de Mileto
Resposta: c

# Pergunta 36
Qual é a velocidade da luz no vácuo?
a) 299.792.458 metros por segundo
b) 186.282 milhas por segundo
c) 299.792 quilômetros por segundo
d) 1.080.000.000 quilômetros por hora
Resposta: a

# Pergunta 37
Quem escreveu "O Morro dos Ventos Uivantes"?
a) Emily Brontë
b) Charlotte Brontë
c) Jane Austen
d) Virginia Woolf
Resposta: a

# Pergunta 38
Quem foi o autor da obra "O Pequeno Príncipe"?
a) Antoine de Saint-Exupéry
b) J.K. Rowling
c) Charles Dickens
d) Mark Twain
Resposta: a

# Pergunta 39
Qual é o número atômico do hidrogênio?
a) 1
b) 2
c) 3
d) 4
Resposta: a

# Pergunta 40
Qual é o resultado da operação matemática: 
(4×3)+(8÷2)?
a) 10
b) 14
c) 16
d) 20
Resposta: c